<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Art | 1024Bit |  Aloha~]]></title>
  <link href="http://woody1983.github.com/blog/categories/art/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://woody1983.github.com/"/>
  <updated>2014-04-16T23:07:45+08:00</updated>
  <id>http://woody1983.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Johnny Hsu]]></name>
    <email><![CDATA[unix1983@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ariadne]]></title>
    <link href="http://woody1983.github.com/blog/2013/05/26/ariadne/"/>
    <updated>2013-05-26T23:38:00+08:00</updated>
    <id>http://woody1983.github.com/blog/2013/05/26/ariadne</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h4>アリアス/ Ariadne / 阿里阿德涅</h4>

<p><img src="http://media.tumblr.com/d5e95b4a06b7a25e6b96c61d2c7564d2/tumblr_inline_mnelt4J0Qq1qz4rgp.jpg"></p>

<p>阿里阿德涅在希臘神話中(拉丁文：Arianna)是克里特(Crete)之王 米諾斯(Minos)[補充5]與其皇后帕西菲(Pasiphaë)所生的女兒。 她曾經幫助過忒修斯[補充]解開米諾斯的迷宮，並戰勝了彌諾陶洛斯 (Minotaur)[補充6]。 後來成為了古希臘神話中的酒神狄俄倪索斯(Dionysus)[補充7]的妻子。</p>

<p>[補充5] 克里特島國王米諾斯在戰爭中打敗過雅典，他要求雅典人每九年(亦傳每年) 奉祭七名少年七名少女給怪物彌諾陶洛斯。輪到第三次奉祭時，忒修斯 自告奮勇要去殺死那個怪物。他和父親埃勾斯約定，當他的船回航時若成功則掛白帆。</p>

<p>在克里特，米諾斯的女兒阿里阿德涅愛上了忒修斯，她給了他一個線團， 以便他在迷宮中標記退路。忒修斯殺死了彌諾陶洛斯，帶領其他雅典人 逃離了迷宮，他還帶走了阿里阿德涅，但在回航路上將她遺棄在奈克索斯島 (Naxos)。阿里阿德涅詛咒了他，於是忒修斯忘記掛上白帆，埃勾斯以為 忒修斯失敗身亡，悲痛之下墮下海岸而死，從此這片海域就被稱為愛琴海 (Aegean)。</p>

<p>另一種說法是忒修斯被酒神狄俄涅索斯脅迫，將阿里阿德涅遺棄， 沮喪之餘忘記了掛白帆。</p>

<p>忒修斯回航所乘的船據說在雅典保留了很多年，木頭朽毀後不斷修補替換， 後來人們常把部分替換後主體是否仍然保留的哲學命題稱為忒修斯的船。</p>

<p>這段故事三千年來在歐洲被廣泛傳誦多次改編。 阿里阿德涅的線(Ariadne’s thread )、忒修斯的船(Ship of Theseus)等 成為常用的典故，亦在邏輯學、哲學中成為專用的術語。</p>

<p>[補充6] 彌諾陶洛斯希為臘神話中一個著名的半人半牛怪物。 彌諾陶洛斯是克里特國王米諾斯之妻帕西菲與克里特公牛發生反常性關係 而生出來的怪物。在彌諾斯與其兄弟爭奪王位的時候，海神波塞冬曾從海上 送給他一頭純白色的公牛。彌諾斯本應以此牛向波塞冬獻祭，但他卻將其 藏匿起來，並獻祭了另外一頭。波塞冬為了報復，就使帕西菲瘋狂地愛上 了這頭牛。在著名的建築師代達羅斯(他在米諾斯的宮廷裡避難)的幫助下， 帕西菲化裝成一頭母牛與此牛交配；結果她不久便懷孕生下了彌諾陶洛斯。</p>

<p>按照另一種說法，彌諾陶洛斯則是波塞冬本人與帕西菲所生。</p>

<p>在古希臘人的想象中，彌諾陶洛斯具有人類的身體，但長著一顆牛頭和 一條牛尾巴。據說帕西菲在彌諾陶洛斯嬰兒時期還曾撫養過它， 但彌諾陶洛斯在長大之後就變得非常殘忍凶暴。</p>

<p>[補充7] 狄俄倪索斯是古希臘神話中的酒神，與羅馬人信奉的巴克斯(拉丁語：Bacchus) 相對應。狄俄倪索斯是古代希臘色雷斯人信奉的葡萄酒之神，不僅握有葡萄酒 醉人的力量，還以布施歡樂與慈愛在當時成為極有感召力的神，他推動了古代 社會的文明並確立了法則，維護著世界的和平。此外，他還護佑著希臘的農業 與戲劇文化。傳說中他是宙斯與塞墨勒之子，又有一說是宙斯與珀耳塞福涅之子。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hermes]]></title>
    <link href="http://woody1983.github.com/blog/2013/05/26/hermes/"/>
    <updated>2013-05-26T00:07:00+08:00</updated>
    <id>http://woody1983.github.com/blog/2013/05/26/hermes</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>ヘルメス/ Hermes/ 赫耳墨斯</h2>

<p>赫耳墨斯是宙斯與瑪亞的兒子，是奧林匹斯十二主神之一。 他是邊界及穿越邊界的旅行者之神，亦掌管牧羊人與牧牛人，辯論與靈舌， 詩與文字，體育，重量與度量，發明與商業，他也是狡猾的小偷和騙子之神。 《荷馬詩頌》裡描述他是一個變化多端、圓滑機靈的盜賊，他帶給人夢境， 是夜裡守望者，門外的小偷，在長生不老的眾神裡最先展示善意的人。</p>

<p>赫耳墨斯是神界與人界之間的信使，這是他與伊里斯共同擔當的職責。</p>

<p>赫耳墨斯發明了鑽木取火，他還發明了樂器排蕭和里拉琴。 赫耳墨斯也是各種競技比賽及拳擊的發明人，也因此成為運動員的保護神。 現代神話收集家經常把赫耳墨斯和其他民族文化裡的耍詭計的神相提並論。</p>

<p>赫耳墨斯還是亡靈的接引神，他幫助死去的靈魂到達冥界。 在許多希臘神話故事里，赫耳墨斯是除了哈得斯和珀耳塞福涅之外 唯一可以在冥界自由出入的神。</p>

<p>赫耳墨斯的代表動物是公雞和烏龜，他的身上戴有皮包或是皮夾， 腳穿插翼涼鞋，頭戴翼帽，手拿信使的權杖，也叫做雙盤蛇帶翼權杖。 赫耳墨斯因為他的機智與狡猾也成為盜賊之神，他出生的第一晚就已經 做了小偷，從母親瑪亞那裡溜出去偷他哥哥阿波羅的神牛。</p>

<p>赫耳墨斯對他的父親宙斯十分忠誠，當宙斯的愛人之一寧芙仙子 伊俄被赫拉捉住，並且派了百眼巨人阿耳戈斯看守的時候，是赫耳墨斯出手 解救了她。他給巨人唱悅耳動聽的歌，講冗長乏味的故事以哄他入睡之後， 用月牙形的彎刀砍下了他的頭。</p>

<p>赫耳墨斯在羅馬神話中對應于墨丘利(拉丁語：Mercurius)，是九大行星中的水星。 墨丘利繼承了赫耳墨斯的許多特徵，比如商業的守護神。</p>

<p>他雙腳長有雙翼、因此行走如飛，並成為在奧林匹斯山擔任宙斯和諸神傳令的 使者，為諸神傳送消息，並完成宙斯交給他的各種任務。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
